709重演 再掀濫捕潮

709重演 再掀濫捕潮

丁家喜律師現時行蹤不明，相信亦被扣查。 資料圖片

上年12月底，內地多市警方突然不約而同搜捕維權律師或人士，最少十多人被捕，部份人至今未獲釋，有消息指他們只是一起論政，就被盯上，公安部成立「12·13」專案處理。動作之大、規模之廣，外界形容為另一次「7.09事件」。2015年7月9日開始內地公安對維權界大抓捕，逾300人被捕。

上月13日，逾20名維權人士及律師在廈門聚會，討論時政及社會局勢，被當局定性為「陰謀顛覆國家政權」，公安部成立「12.13專案」下令收網，26市公安同步行動，包括原維權律師丁家喜、新公民運動領袖許志永、維權律師盧思位、煙台大學前教師張忠順及維權人士李英俊等十多人，先後被拘查。丁家喜妻子羅勝春直指「感覺7.09在重演」，被捕者遭秘密關押審訊，酷刑，灌藥，強迫認罪。

家人指遭警栽贓軟禁

相關新聞：曾獲選十大法制人物 諷中共「豬都管不好」 維權學者郝勁松被捕

許志永仍然失蹤，他在推特上透露被公安追緝：「我家被查抄，親屬被傳召。他們在尋找我的下落。」、「做公民，我無所畏懼，無怨無悔」。張忠順的女兒亦正尋找父親下落，她指煙台警員栽贓嫁禍，聲稱在家搜到245發子彈，並軟禁其母親12小時。律師盧思位原定去年12月30日到香港參加法律研討會，被當局限制出境。盧律師昨天獲派出所釋放，但未知獲罪原因
推特/《蘋果》記者

日期：2020年1月7日 星期二

觀塘保險界x音樂界街站
時間 ： 1200-1500
地點 ：觀塘巧明街/駿業街Walking East 雕塑

香港酒店工會街站
時間 ： 1800-2000
地點 ：佐敦-近逸東酒店

香港檢測及認證業職工會
時間 ： 1900-2100
地點 ：荔枝角站B1出口 OK對出

和你Plan - 沙田全民區議會
時間 ： 2000
地點 ：沙田百步梯

===============

111全城連儂日
日期：2020年1月11日 星期六
時間 ： 有待公佈
地點 ：九龍 : 尖東 旺角 黃大仙 長沙灣
新界 : 元朗 青衣 荃灣 大埔 葵芳 沙田 馬鞍山 將軍澳
港島 : 金鐘 銅鑼灣 炮台山 西灣河

===============

2020 港共受刑 天下制裁 遊行前集氣大會
日期：2020年1月12日 星期日
時間 ： 1500-1700
地點 ：愛丁堡廣場
(*不反對通知書申請中)